政府指竹篙灣檢疫營設計風速高於十號颶風信號陣風風速

土木工程拓展署及建築署表示，竹篙灣檢疫營舍是按屋宇署《香港風力效應作業守則》而設計，所採用的設計風速高於香港天文台十號颶風信號的陣風風速。

對於有報道關注檢疫營的工程能否抵禦強風，署方回應指，第一期工程，均在全程監管下進行，並根據相關質量及程序要求驗收。

檢疫營舍以「組裝合成」建築法分別興建100個和700個檢疫單位，單位柱底與石屎底座以螺絲帽及相關組件建造接駁，以便於裝拆，並能有效控制其質量。

質量係mass
品質係quality

不過，佢講mass又唔可以話錯

香港工程嘅安全系數係俾你想像中高，就算判頭鳩起，裝少幾粒螺絲唔會死人

三峽大壩可抵千年一遇洪水

安全系數再高
去到紅磡站咁都死啦

你呢個例子其實係証明緊佢講得啱

幾想睇香港發生成間屋飛走嘅畫面

係。ULS來講點都唔會出事（死人冧樓），SLS就不停出現（漏水，沉降）。最後又係香港人補貼支國承建商

所以鳩裝到咁都冇事囉咪

留名

你呢個例子....只可以證明佢講得啱
剪尻晒D鋼筋，見野就CUT，水泥份量又可能係尻黎情況下都仲可以補強下就用得

已經不斷起集中營，應該連滅絕營都嚟緊

留名回力鏢

你道歉未？

source 呢？唔係淨係我咁講架

檢疫營定集中營呀？

呢個隔離營造工好撚流架